# Дизайн

Дизайн — наиважнейшая часть текста, без которого процент читателей резко сократится. Дизайн текста заключается не только в приложенных картинках, но и совсем незаметных деталях, которые визуально улучшают его.

# Знаки

В первую очередь это правильно расставленные знаки препинания, которые:

-   Делают текст визуально аккуратнее;
-   Показывают вас в глазах читателя, как грамотного человека, что автоматически повышает доверие.

Даже неправильно поставленная точка может полностью изменить мнение читателя о вас . Согласитесь, этот лишний отступ точки от текста в предыдущем предложении действительно раздражает, хочется поставить его на место.

Тоже самое касается и дефисов, тире, скобок, кавычек и прочей приблуды, которая делает текст серьезнее и опрятнее. Сравните эти 2 текста:

1.  Фильм звездные войны империя наносит ответный удар то еще кинцо в котором сконцентрирована крутая сюжетная линия хорошо прописаные персонажи и конечно же впечатляющие экшен сцены
2.  Фильм «Звёздные войны. Эпизод V: Империя наносит ответный удар» то еще кинцо, в котором сконцентрирована крутая сюжетная линия, хорошо прописанные персонажи и, конечно же, впечатляющие экшен сцены.

Первый вариант хоть и передает тот же самый смысл, что и второй, однако подача оставляет желать лучшего. Зло порождает зло, некачественный текст порождает тупую аудиторию.

# Абзацы

Помимо знаков препинания важно разбивать текст на абзацы, чтобы он не смотрелся ковром:

![https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/ccd721ba-423c-4534-95e6-f5b3cadf2e44/Untitled.png](https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/ccd721ba-423c-4534-95e6-f5b3cadf2e44/Untitled.png)

В идеале каждый абзац должен состоять не больше чем из 2-3 больших предложений, не больше. Они сделают естественную разбивку текста, что сделает его в разы опрятнее:

![https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/713bfb13-c54d-446e-a404-a63304d278e6/Untitled.png](https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/713bfb13-c54d-446e-a404-a63304d278e6/Untitled.png)

Если платформа, на которой вы публикуете материалы, позволяет вставлять картинки меж абзацев, то рекомендую ставить картинку через каждые 2 абзаца. Это позволит создать небольшие островки, на которой аудитория сможет отдохнуть от буковок.

# Картинки | Графики

Как уже было сказано в блоке "Наждачная бумага", картинки могут полностью изменить восприятие вашего текста. Но это не значит, что нужно использовать только смешные картинки, иногда вместо них лучше использовать графики или специальные материалы, которые помогут на живом примере показать, например, реализацию вашей идеи.

Это могут быть:

-   Схема обучения;
-   Дорожная карта проекта;
-   Описание технологии;
-   Отзывы;
-   Скриншоты ваших заработков.

И многое другое. На одной из своих рассылок я с помощью картинок показывал финансовые линии богатых и бедных:

Богатые:

![https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/7fe7a6a8-40f1-41cb-b22e-0415b545b17e/387.png](https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/7fe7a6a8-40f1-41cb-b22e-0415b545b17e/387.png)

Бедные:

![https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/7d4d41e2-6cc9-4d30-8c76-aa3ba5b82295/388.png](https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/7d4d41e2-6cc9-4d30-8c76-aa3ba5b82295/388.png)

Если из текста понять эту схему было довольно сложно, то взглянув на картинку, всё встает на свои места. Людям всегда нравились и будут нравиться картинки, поэтому порой им доверяют даже больше, чем тексту. Поэтому, кстати, многие книг и не читают, так как там сплошь один текст.

> ### *Симбиоз текста и картинок разительно повышает лояльность вашей аудитории.*

Главное не используйте картинки подобного вида:

![https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/9a4e854c-5686-440a-aac4-88986cee5b82/Untitled.png](https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/9a4e854c-5686-440a-aac4-88986cee5b82/Untitled.png)

Подобными картинками вы только понизите качество своего текста, так как они не:

-   Передают эмоций;
-   Не помогают.

Они просто никакие. Даже вот эта картинка с очень низким качеством, гораздо лучше передает эмоции, чем предыдущая:

![https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/4e5fd877-87df-4c83-b5e3-3d5f2f96d91c/F84B4F49-18F9-4877-A14A-DB3F8B8FEFCE.jpeg](https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/4e5fd877-87df-4c83-b5e3-3d5f2f96d91c/F84B4F49-18F9-4877-A14A-DB3F8B8FEFCE.jpeg)

Но всегда помните, на какую аудиторию вы ориентируетесь. Чрезмерно серьезным дядям или тетям на вряд ли захочется видеть что-то кроме графиков в вашей бизнес-идее или отчете. Но тут уже от человека зависит, от кота лично я бы поржал, если бы мне принесли отчет с таким завершением.

---

На предыдущую страницу — [Наждачная бумага](https://www.notion.so/d3e12f99109e4dd1894cf266d77ef013) | На следующую страницу — [Марионетка](https://www.notion.so/46960fd376884237aca976f0da4e0971)

#Реркон #Копирайтинг 